\begin{frame}
\frametitle{判定 (judgement)}

\begin{tdefinition}[判定 (judgement, assertion)]
  abt の組で，ある abt の性質を表したり，abt 同士の関係を表すもの
\end{tdefinition}

\begin{tdefinition}[判定形式 (judgement form)]
  abt の性質や abt 同士の関係そのもの
\end{tdefinition}

\begin{itemize}
  \item ある判定形式によって構成される判定を，その判定形式の\emph{インスタンス\lemphp instance\remphp}と呼ぶ
  \item 判定形式を\emph{述語\lemphp predicate\remphp}，そのインスタンスを構成する abt を\emph{主部\lemphp subject\remphp}と呼ぶ
  \item 判定形式に対して，判定は abt をどこに置いても良い (mix-fix)
  \item 判定のメタ変数として，$J$ を用いる
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{判定の例}

\begin{table}
  \begin{tabular}{l|l|l}
    判定 & 判定形式 & 判定形式(ダッシュ表記) \\\hline
    $P(0)$ & $P$ & $P(-)$ \\
    $n \mathop{\mathrm{nat}}$ & $\mathrm{nat}$ & $- \mathop{\mathrm{nat}}$ \\
    $n_1 + n_2 = n$ & & $- + - = -$ \\
    $\tau \mathop{\mathrm{type}}$ & $\mathrm{type}$ & $- \mathop{\mathrm{type}}$ \\
    $e: \tau$ & $:$ & $-: -$ \\
    $e \Downarrow \upsilon$ & $\Downarrow$ & $- \Downarrow -$
  \end{tabular}
\end{table}

\begin{itemize}
  \item 1引数の場合，判定形式 $\JudgementForm$，abt $a$ に対して，判定は $\JudgementForm a$，$a \JudgementForm$ という形をしている
  \item 判定の形に合わせて，判定形式 $\JudgementForm$ を $\JudgementForm -$，$- \JudgementForm$ というように abt の部分にダッシュを当てはめた表記で書くこともある
\end{itemize}
\end{frame}
